<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/"
     xml:base="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/"
     xmlns:RO="https://w3id.org/italia/onto/RO/"
     xmlns:TI="https://w3id.org/italia/onto/TI/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:qb="http://purl.org/linked-data/cube"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:CPV="https://w3id.org/italia/onto/CPV/"
     xmlns:cov="https://w3id.org/italia/onto/COV/"
     xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
     xmlns:oco="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:adms="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:swrl="http://www.w3.org/2003/11/swrl#"
     xmlns:time="http://www.w3.org/2006/time#"
     xmlns:swrlb="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#"
     xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:INAILRM="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/"
     xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#"
     xmlns:dcmitype="http://purl.org/dc/dcmitype/"
     xmlns:INAILCore="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/1.0"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
        <dcterms:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <dcterms:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/inail"/>
        <dcterms:description xml:lang="it">Ontologia INAIL relativa ai Bandi ISI, un finanziamento a fondo perduto promosso dall'INAIL, il quale ha l'obiettivo di incentivare le imprese ad investire nel miglioramento della sicurezza sul lavoro</dcterms:description>
        <dcterms:description xml:lang="en">This INAIL Organization ontology describes the Bando ISI scheme, a funding grant program sponsored by the INAIL institution whose main puprose is to support companies to reduce risks and improve safety in the workplace.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core</dcterms:identifier>
        <dcterms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-02-10T00:00:00+00:00</dcterms:issued>
        <dcterms:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dcterms:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-02-10T00:00:00+00:00</dcterms:modified>
        <dcterms:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/inail"/>
        <dcterms:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/inail"/>
        <dcterms:title xml:lang="it">Ontologia Prevenzione di INAIL </dcterms:title>
        <dcterms:title xml:lang="en">Risk Management INAIL Ontology</dcterms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ontologia INAIL relativa ai Bandi ISI di cui i concetti pricipali sono: Bando ISI, Domanda Progetto Prevenzione, Progetto Prevenzione, Elenco Cronologico Bando ISI, Presentatore Domanda Progetto Prevenzione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This INAIL Organization ontology describes some of the main concepts of the Bando ISI funding program, such as: Bando ISI Application Form, Risk Management Plan, Bando ISI Funding Program, Bando ISI Grant List, Bando ISI Applicant</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia Prevenzione di INAIL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Risk Management INAIL Ontology</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.0 - Modified 10 February 2025</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 1.0 - Modificata il 10 Febbraio 2025</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/ufficioV"/>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Asse Prevenzione</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">BANDO ISI funding program</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Bando ISI</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Bando ISI Application Form</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Bando ISI Grant List</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Domanda Progetto Prevenzione</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Elenco Cronologico Bando ISI</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Funding Program Appendix</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Progetto Prevenzione</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Risk Management Plan</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/1.0"/>
        <adms:acronym>inail</adms:acronym>
        <adms:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/td"/>
        <adms:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssePrevenzione"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/BandoISI"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISI"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PresentatoreDomandaProgettoPrevenzione"/>
        <adms:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <adms:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
        <adms:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/risk_mgmt/distribution/RISK-MGMT"/>
        <adms:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/risk_mgmt/distribution/RISK-MGMT-N-TRIPLES"/>
        <adms:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/risk_mgmt/distribution/RISK-MGMT-RDF-XML"/>
        <adms:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
        <adms:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <adms:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
        <adms:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/1.0"/>
        <adms:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management</adms:officialURI>
        <adms:prefix>inailc</adms:prefix>
        <adms:prev rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/1.0"/>
        <adms:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/NDC"/>
        <adms:status>catalogued</adms:status>
        <adms:status>published</adms:status>
        <adms:target xml:lang="it">Cittadini</adms:target>
        <adms:target xml:lang="it">Imprese</adms:target>
        <adms:target xml:lang="it">Pubbliche Amministrazioni</adms:target>
        <adms:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOnytology"/>
    </owl:Ontology>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/faRiferimentoASedeDiLavoro -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/faRiferimentoASedeDiLavoro">
        <rdfs:label xml:lang="it">fa riferimento A sede di lavoro</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuolo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuolo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ricopreRuolo</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuoloDiComponenteSocietario -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuoloDiComponenteSocietario">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuolo"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/Soggetto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ComponenteSocietarioINAIL"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ricopre ruolo di componente societario</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuoloDiRappresentanteLegale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuoloDiRappresentanteLegale">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuolo"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/PersonaFisica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/RappresentanteLegaleINAIL"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ricopre ruolo di rappresentante legale</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/soggettoAssicuranteHaComposizioneSocietaria -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/soggettoAssicuranteHaComposizioneSocietaria">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/StatoDiSoggettoAssicurante"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ComponenteSocietarioINAIL"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">soggetto assicurante ha composizione societaria</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/soggettoAssicuranteHaRappresentanteLegale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/soggettoAssicuranteHaRappresentanteLegale">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/StatoDiSoggettoAssicurante"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/RappresentanteLegaleINAIL"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">soggetto assicurante ha rappresentante legale</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzioneHaProvvedimetoBandoISI -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzioneHaProvvedimetoBandoISI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoBandoISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la pratica progetto prevenzione alla classe provvedimento Bando ISI</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links together the Bando ISI dossier class with the Bando ISI evaluation outocome class.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Pratica Progetto Prevenzione Ha Provvedimento Bando ISI</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has evaluation and outcome</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/asseHaTipoInterventoAmmissibile -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/asseHaTipoInterventoAmmissibile">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssePrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/TipoInterventoBandiISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la classe Asse Prevenzione alla classe Tipo Intervento Bando ISI. Ogni asse può avere uno o più interventi ammissibili. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This obeject property links together the Bando ISI Appendix class with the Bando ISI strategy class.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">asse ha intervento ammissibile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has availabe strategy procedure</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/asseRelativaABando -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/asseRelativaABando">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssePrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AvvisoPubblicoRegionale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la classe Asse Prevenzione alla classe Avviso Pubblico Regionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links the Bando ISI funding program Appendix class to the Regional official announcement class.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">asse relativa A bando</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has official announcement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/avvisoRelativoABando -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/avvisoRelativoABando">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AvvisoPubblicoRegionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/BandoISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la classe avviso pubblico regionale con la classe Bando ISI</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links the Regional official announcement class with the Bando ISI funding program class</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">avviso relativo A bando</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">notifies BANDO ISI funding program</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/bandoRelativoARegione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/bandoRelativoARegione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AvvisoPubblicoRegionale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Region"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">bando relativo A regione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">with regard to a particular Italian region</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaPresentaProgettoDiPrevenzione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaPresentaProgettoDiPrevenzione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la classe Domanda Progetto Prevenzione alla classe Progetto Prevenzione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">domanda presenta progetto di prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has risk management plan</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaPresentataPerBando -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaPresentataPerBando">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AvvisoPubblicoRegionale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la classe Domanda progetto prevenzione con la classe Avviso Pubblico Regionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links together the Bando ISI application form class to the Regional official announcement class</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">domanda presentata per bando</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">replies to official announcement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaPresentataPressoSedeINAIL -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaPresentataPressoSedeINAIL">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/SedeINAIL"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la classa domanda progetto prevenzione alla classe Sede INAIL.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links together the Bando ISI application form class to the INAIL office class.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">application sent to INAIL office</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">domanda presentata presso sede INAIL</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaProgettoPrevenzionePressoPAT -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaProgettoPrevenzionePressoPAT">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/PosizioneAssicurativaTerritoriale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">domanda progetto prevenzione riferita a PAT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">with regard to a particular PAT</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaProgettoPrevenzioneRelativaAdAsse -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaProgettoPrevenzioneRelativaAdAsse">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssePrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Each Bando ISI application form is asscociated with a particular Appendix of the BANDO ISI funding program.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la classe domanda progetto prevenzione alla classe asse prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">domanda progetto prevenzione relativa ad asse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has a specific Appendix associated with</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaRelativaAStatoDiSoggettoAssicurante -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaRelativaAStatoDiSoggettoAssicurante">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/StatoDiSoggettoAssicurante"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI application form has Insurer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">domanda relativa a stato di soggetto assicurante</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaRiferitaAdElenco -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaRiferitaAdElenco">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la domanda progetto prevenzione all&apos;elenco cronologico Bando ISI</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application has bando ISI ranking list</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">domanda riferita ad elenco</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/elencoRispettoAdAsse -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/elencoRispettoAdAsse">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISI"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssePrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega l&apos;asse bando ISI all&apos;elenco cronologico e viceversa</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">There are as many Bando ISI lists as there are Bando ISI appendices</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">elenco rispetto ad asse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has reference Bando ISI appendix</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haAssegnazioneRuolo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haAssegnazioneRuolo">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/VerificaPraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssegnazioneRuoloProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la classe verifica pratica progetto prevenzione alla classe assegnazione ruolo progetto prevenzione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha assegnazione ruolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has evaluation role</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haElencoCronologicoDefinitivo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haElencoCronologicoDefinitivo">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISI"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISIDefinitivo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la classe elenchi cronologici click day e la classe elenchi NCD alla classe elenchi cronologici Bandi ISI definitivi</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha Elenco Cronologico Definitivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has official ranking list</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haElencoCronologicoProvvisorio -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haElencoCronologicoProvvisorio">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISI"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISIProvvisorio"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega le classi Elenchi Click Day e Elenchi NCD con la classe Elenchi Cronologici Bandi ISI Provvisori </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha Elenco Cronologico Provvisorio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has temporary ranking list</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haProvvedimentoDiRendicontazione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haProvvedimentoDiRendicontazione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoBandoISI"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoDiRendicontazione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega il Provvedimento Concessione Parziale e il provvedimento di Concessione alla classe Provvedimento di Rendicontazione. La classe provvedimento di Esclusione non partecipa a questa relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links together the Bando ISI evaluation result class with the Bando ISI financial reporting class</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha provvedimento di rendicontazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has financial reporting</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/periziaEffettuataDaPerito -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/periziaEffettuataDaPerito">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PeriziaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/Perito"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">perizia effettuata da perito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">survey carried out by a Quantity Surveyor</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/praticaProgettoPrevenzioneHaStatoPassato -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/praticaProgettoPrevenzioneHaStatoPassato">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/StatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la classe Pratica Progetto Prevenzione alla classe Stato Pratica Progetto Prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links together the Bando ISI application dossier class to the Bando ISI archive class.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has Bando ISI archive</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">pratica progetto prevenzione ha stato passato</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/praticaProgettoPrevenzioneVerificataDa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/praticaProgettoPrevenzioneVerificataDa">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/VerificaPraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la pratica progetto prevenzione alla classe Verifica Pratica Progetto Prevenzione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links together the Bando ISI application dossier class to the Bando ISI examination checklist class.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">needs verification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">pratica progetto prevenzione verificata da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/praticaRelativaADomandaProgettoPrevenzione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/praticaRelativaADomandaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la classe Pratica Progetto Prevenzione alla classe domanda Progetto Prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links together the Bando ISI application dossier class to the Bando ISI application form class.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has Bando ISI application form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">pratica relativa A domanda progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/presentaDomandaProgettoPrevenzione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/presentaDomandaProgettoPrevenzione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PresentatoreDomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la classe presentatore domanda progetto prevenzione alla classe domanda progetto prevenzione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links the Bando ISI applicant class to the Bando ISI application form.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">agent submits Bando ISI application</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">presenta domanda progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/progettoHaTipoIntervento -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/progettoHaTipoIntervento">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/TipoInterventoBandiISI"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">progetto ha tipo intervento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk management plan has strategy</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/progettoHaTipologiaDiAcquisto -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/progettoHaTipologiaDiAcquisto">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/TipologiaDiAcquistoProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has a certain type of available trade</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">progetto ha tipologia di acquisto</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/progettoPrevenzioneAssociatoAPerizia -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/progettoPrevenzioneAssociatoAPerizia">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PeriziaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega un progetto prevenzione alla classa Perizia Progetto Prevenzione. Un progetto prevenzione può avere più di una perizia associata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property links together the Risk management plan class with the Risk Management Plan Suvery class.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">progetto prevenzione associato a perizia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk management program has survey</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ricopreRuoloDiPerito -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ricopreRuoloDiPerito">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/PersonaFisica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/Perito"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has the role of a Quantity Surveyor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ricopre ruolo di perito</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ricopreRuoloDiPresentatoreDiDomandaProgettoPrevenzione -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ricopreRuoloDiPresentatoreDiDomandaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuolo"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/PersonaFisica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PresentatoreDomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ricopre ruolo di presentatore di domanda progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">serves as Bando ISI application agent</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaPraticaProgettoPrevenzioneHaStato -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaPraticaProgettoPrevenzioneHaStato">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/VerificaPraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/StatoVerificaPraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che collega la classe verifica Pratica Progetto Prevenzione con la classe Verifica pratica progetto prevenzione ha stato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property rapresents a link between these two classes Bando ISI examination class and the Bando ISI examination status class</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has examination history and outcome</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">verifica pratica progetto prevenzione ha stato</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/emailRappresentanteLegale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/emailRappresentanteLegale">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/RappresentanteLegaleINAIL"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Email del rappresentante legale dell&apos;azienda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">email rappresentante legale</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/fatturatoSoggettoAssicurante -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/fatturatoSoggettoAssicurante">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/StatoDiSoggettoAssicurante"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Fatturato soggetto assicurante</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">fatturato soggetto assicurante</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/idRappresentanteLegale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/idRappresentanteLegale">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/RappresentanteLegaleINAIL"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identificativo univoco del rappresentante legale dell&apos;azienda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">id rappresentante legale</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/importoQuoteSocietà -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/importoQuoteSocietà">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ComponenteSocietarioINAIL"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/indirizzoPECSecondariaAzienda -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/indirizzoPECSecondariaAzienda">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/StatoDiSoggettoAssicurante"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indirizzo email PEC secondaria dell&apos;azienda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indirizzo PEC Secondaria Soggetto Assicurante</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/indirizzoPECSoggettoAssicurante -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/indirizzoPECSoggettoAssicurante">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/StatoDiSoggettoAssicurante"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indirizzo email PEC dell&apos;azienda. Costituisce la userid per l&apos;accesso alle funzionalità di gestione dell&apos;associazione tra il codice identificativo assegnato alla domanda dell&apos;azienda e l&apos;utenza di un operatore delegato per la fase di invio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">indirizzo PEC soggetto assicurante</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/percentualeQuoteSocietà -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/percentualeQuoteSocietà">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ComponenteSocietarioINAIL"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/residenzaRappresentanteLegale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/residenzaRappresentanteLegale">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/RappresentanteLegaleINAIL"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Residenza del rappresentante legale dell&apos;azienda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">residenza rappresentante legale</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/telefonoRappresentanteLegale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/telefonoRappresentanteLegale">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/RappresentanteLegaleINAIL"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Recapito telefonico del rappresentante legale dell&apos;azienda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">telefono rappresentante legale</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/telefonoSecondarioSoggettoAssicurante -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/telefonoSecondarioSoggettoAssicurante">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/StatoDiSoggettoAssicurante"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Recapito telefonico secondario dell&apos;azienda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">telefono secondario soggetto assicurante</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/telefonoSoggettoAssicurante -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/telefonoSoggettoAssicurante">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/StatoDiSoggettoAssicurante"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Recapito telefonico principale dell&apos;azienda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">telefono soggetto assicurante</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/alboProfessionalePerito -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/alboProfessionalePerito">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/Perito"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">albo professionale perito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">quantity surveyor Council registration</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/annoDiRiferimentoBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/annoDiRiferimentoBandoISI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/BandoISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Anno di riferimento del bando ISI.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI reference year</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">anno di riferimento bando ISI</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI reference year</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/budgetAsseDiPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/budgetAsseDiPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssePrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Budget a disposizione per ogni Asse di finanziamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Budget available for each Appendix of the BANDO ISI funding program.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">budget asse di prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">funding program Appendix budget</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/budgetAvvisoPubblicoRegionale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/budgetAvvisoPubblicoRegionale">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AvvisoPubblicoRegionale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">budget avviso pubblico regionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">regional official announcement budget</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/budgetBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/budgetBandoISI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/BandoISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI grant budget</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Budget nazionale per il bando ISI.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI budget</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">budget bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/budgetElencoBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/budgetElencoBandoISI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Budget availabe per list. Each list has its own budget for a total of 147 lists.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Risorse disponibili per elenco. In totale sono 147 elenchi (asse x regione).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI budget list</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">budget elenco Bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/categoriaAssePrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/categoriaAssePrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssePrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Each Bando ISI funding program Appendix is structired in different categories that focus on different sectors, area of interest, strategies and so on.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ogni asse del bando è suddiviso in categorie che specificano ulteriormente i progetti finanziabili in base a determinati criteri, come il tipo di intervento, il settore di attività o le dimensioni dell&apos;azienda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">categoria asse prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">funding program Appendix category</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceAssePrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceAssePrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssePrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo dell&apos;Asse di finanziamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identification code of the chosen Appendix available in the Bando ISI funding program.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice asse prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">funding program Appendix code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceAvvisoPubblicoRegionale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceAvvisoPubblicoRegionale">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AvvisoPubblicoRegionale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice avviso pubblico regionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">regional official announcement code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceBandoISI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/BandoISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI grant identification code</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo del bando ISI.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceConcessioneCOR -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceConcessioneCOR">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il RNA rilascia il Codice Concessione - RNA - COR che viene attributo ad ogni singola pratica con esito positivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The RNA association releases the COR code to each and everyone of those Bando ISI application that have been approved and are now labelled as funding eligible. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">COR code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice concessione COR</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceDomandaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceDomandaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI application form identification code</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice identificativo della domanda del progetto di prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application form code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice domanda progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceGRU -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceGRU">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PresentatoreDomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il codice GRU è generato automaticamente al momento della presentazione della domanda. Si riferisce a un identificativo univico assegnato a ciascuna domanda presentata dai partecipanti. GRU è l&apos;acronimo di Gestione Richieste Utenti, e questo codice è usato principalmente per tracciare e gestire le pratiche nel sistema informatico INAIL.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The GRU code is assigned to each application form. It&apos;s a unique code that is used to track and manage online application by the INAIL institute.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">GRU code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice GRU</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceUnicoCUP -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceUnicoCUP">
        <rdfs:comment xml:lang="en">CUP code is assigned to those Bando ISI applications that have been approved and are now marked as eligible for the Bando ISI funding program.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Per ciascuna domanda dichiarata ammissibile al contributo, si richiede al CIPE codice unico di progetto (CUP) che dovrà essere indicato su tutti i documenti amministrativi e contabili relativi allo specifico contributo e i provvedimenti di ammissione che lo richiedono.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CUP code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice unico CUP</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataClickDayBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataClickDayBandoISI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/BandoISI"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data in cui avviene il &quot;click day&quot;, ovvero il giorno in cui le aziende si aggiudicano il posto nella graduatoria relativa al bando ISI effettuando il click all&apos;interno di uno sportello telematico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The day when the Click Day selection process takes place. Applicants will have to join the click day proccess, which consists in the action of pressing a mouse button whithin a designated application. The click day process gives access to the Bando ISI funding list.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI Click Day date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data click day bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataClickGraduatoriaBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataClickGraduatoriaBandoISI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISI"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI ranking list click date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data click graduatoria Bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataFineBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataFineBandoISI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/BandoISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data fine Bando ISI</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date on which a Bando ISI scheme ends</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI scheme end date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data fine Bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataInizioBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataInizioBandoISI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/BandoISI"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data inizio bando ISI.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date on which a Bando ISI scheme starts</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI start date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data inizio bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataInserimentoGraduatoriaBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataInserimentoGraduatoriaBandoISI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISI"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data in cui una pratica viene ammessa in graduatoria</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date on which an eligible Bando ISI canditade has been assigned a rank order in the Bando ISI ranking list.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI list joining date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data inserimento graduatoria bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataInserimentoInElencoDomandaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataInserimentoInElencoDomandaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data in cui la domanda del progetto di prevenzione viene inserita in elenco.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The day when an application form is added to the official Bando ISI funding list.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI application form list date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data inserimento in elenco domanda progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataInvioDomandaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataInvioDomandaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di invio della domanda di partecipazione al bando ISI.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The day when the Bando ISI application form is sent.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application form submission date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data invio domanda progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataInvioPeriziaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataInvioPeriziaProgettoPrevenzione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PeriziaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di invio della perizia relativa al progetto di prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The day when the technical inspection is carried out</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data invio perizia progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk management survey submission date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataIscrizioneAlboPerito -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataIscrizioneAlboPerito">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/Perito"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data iscrizione albo perito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">quantity surveyor registration date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataOperazionePraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataOperazionePraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI application record date</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La data dell&apos; operazione pratica progetto prevenzione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI application record date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data operazione pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataOperazioneStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataOperazioneStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/StatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI application archive date</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI application archive date.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data operazione stato passato pratica progetto prevenzione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data operazione stato passato pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataOperazioneVerificaPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataOperazioneVerificaPraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/StatoVerificaPraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La data operazione verifica domanda progetto prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The day when a bando ISI examination takes place.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">bando ISI examination checklist date</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data operazione verifica domanda progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataPubblicazionePortaleBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataPubblicazionePortaleBandoISI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/BandoISI"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data pubblicazione portale Bando ISI</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date on which a Bando ISI date is realesed on the Bando ISI portal. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI portal publish date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data pubblicazione portale Bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataScorrimentoDomandaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataScorrimentoDomandaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di scorrimento della domanda del progetto di prevenzione nella graduatoria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The day when the Bando ISI official list is updated to last figures.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI application form ranking list update figures</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data scorrimento domanda progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataScorrimentoGraduatoriaBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataScorrimentoGraduatoriaBandoISI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISI"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date on which a Bando ISI applicant is reached in the Bando ISI ranking list.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI ranking list update date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data scorrimento graduatoria Bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataStatoProvvedimentoBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataStatoProvvedimentoBandoISI">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">data dello stato del provvedimento Bando ISI</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI evaluation result status date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data stato provvedimento Bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataUltimaModificaDomandaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataUltimaModificaDomandaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data dell&apos;ultima modifica della domanda del progetto di prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The day when an application form was last modified</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application form last modified</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data ultima modifica domanda progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataUltimoAggiornamentoBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataUltimoAggiornamentoBandoISI">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data dell&apos;ultimo aggiornamento provvedimento Bando ISI</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI evaluation result last update date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data ultimo aggiornamento Bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataValutazioneProvvedimentoBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataValutazioneProvvedimentoBandoISI">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">data valutazione provvedimento Bando ISI</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI evaluation result outcome date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data valutazione provvedimento Bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneAssePrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneAssePrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssePrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A description of a particular Appendix of the BANDO ISI program.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione dell&apos;asse di prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione asse prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">funding program Appendix description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneAvvisoPubblicoRegionale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneAvvisoPubblicoRegionale">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AvvisoPubblicoRegionale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione avviso pubblico regionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">regional official announcement description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneBandoISI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/BandoISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI grant description</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione del bando ISI.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI grant description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneElencoBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneElencoBandoISI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica se la domanda risulta ammessa per sufficienti risorse o non ammessa in caso contrario</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It shows whether a Bando ISI application has been admitted to their corresponding Bando ISI list or not. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI list description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione elenco Bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione del progetto di prevenzione e delle sue finalità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Purpose and description of a risk management plan</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Risk management plan description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneStatoRendicontazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneStatoRendicontazione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoDiRendicontazione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">descrizione stato rendicontazione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione stato rendicontazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">financial reporting description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneTipoAcquisto -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneTipoAcquisto">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/TipologiaDiAcquistoProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione delle tipologie di acquisto relative al progetto di prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Risk management plan trade description section</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione tipo acquisto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">trade description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneTipoIntervento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneTipoIntervento">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/TipoInterventoBandiISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Description of the Bando ISI strategy procedure</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione del tipo di intervento del progetto di prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione tipo intervento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">strategy type description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dettaglioTipoIntervento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dettaglioTipoIntervento">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/TipoInterventoBandiISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI program strategy procedure details</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Dettaglio del tipo di intervento del progetto di prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">dettaglio tipo intervento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">strategy details</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/emailStudioPerito -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/emailStudioPerito">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/Perito"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Business email address of the quantity surveryor who evaluates or has evaluated their clients&apos; risk managment plans.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Email dello studio del perito che effettua la perizia del progetto di prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">email studio perito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">quantity surveyor&apos;s email address</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ibanProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ibanProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">iban progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk management plan IBAN number</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idAssePrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idAssePrevenzione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssePrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Funding program Appendix unique identifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identificativo univoco dell&apos;Asse di finanziamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">funding program Appendix ID</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">id asse prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idAssegnazioneRuolo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idAssegnazioneRuolo">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssegnazioneRuoloProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ID assegnazione ruolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">evaluation role ID</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idAvvisoPubblicoRegionale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idAvvisoPubblicoRegionale">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AvvisoPubblicoRegionale"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">id avviso pubblico regionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">regional official announcement ID</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idAzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idAzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssegnazioneRuoloProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI action ID</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ID Azione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idBandoISI">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/BandoISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI unique identifier</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identificativo univoco del bando ISI.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI ID</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">id bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idDomandaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idDomandaProgettoPrevenzione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI application form Unique identifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identificativo univoco della domanda di partecipazione al bando ISI.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application form ID</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">id domanda progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idPresentatoreDomandaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idPresentatoreDomandaProgettoPrevenzione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PresentatoreDomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identificativo univoco del soggetto che presenta la domanda di partecipazione al bando ISI.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unique Identifier of the person (agent) who is in charge of submitting the Bando ISI application.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI applicant ID</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">id presentatore domanda progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idProgettoPrevenzione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identificativo univoco del progetto di prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unique Identifier of a risk management plan</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">id progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk managment plan ID</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idStatoRendicontazione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idStatoRendicontazione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoDiRendicontazione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Codice numerico che identifica il provvedimento di rendicontazione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ID stato rendicontazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">financial reporting ID</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idTipoAcquisto -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idTipoAcquisto">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/TipologiaDiAcquistoProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">id tipo acquisto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">trade ID</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idTipoIntervento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idTipoIntervento">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/TipoInterventoBandiISI"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">id Tipo Intervento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">strategy type ID</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoAnticipazioneRichiestoPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoAnticipazioneRichiestoPraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI application record down payment amount.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo anticipazione richiesto pratica progetto prevenzione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI application record down payment amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo anticipazione richiesto pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoAnticipazioneRichiestoStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoAnticipazioneRichiestoStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/StatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Archived Bando ISI application deposit request</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo anticipazione richiesto stato passato pratica progetto prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">archived Bando ISI application deposit request</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo anticipazione richiesto stato passato pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoAnticipazioneStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoAnticipazioneStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/StatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Archived Bando ISI application deposit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo anticipazione stato passato pratica progetto prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">archived Bando ISI application deposit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo anticipazione stato passato pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoAnticipiazionePraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoAnticipiazionePraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI application record advance payment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">importo anticipiazione pratica progetto prevenzione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI application record advance payment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo anticipiazione pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoAnticipoProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoAnticipoProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo anticipo progetto prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Risk management plan deposit amount</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo anticipo progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk management plan deposit amount</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoCertificazionePraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoCertificazionePraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI application record certificate amount.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo certificazione pratica progetto prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI application record certificate amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo certificazione pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoCertificazioneProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoCertificazioneProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo certificazione progetto prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Risk management plan certification fee</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo certificazione progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk management plan verified amount</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoCertificazioneStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoCertificazioneStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/StatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Archived Bando ISI application certification fee.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo certificazione stato passato pratica progetto prevenzione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">archived Bando ISI application certification fee</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo certificazione stato passato pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoConsulenzaPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoConsulenzaPraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI application record consulation fee.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo consulenza pratica progetto prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI application record consulation fee</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo consulenza pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoConsulenzaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoConsulenzaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo consulenza progetto prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Risk management plan consulting session fee</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo consulenza progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk management plan consulting session fee</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoConsulenzaStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoConsulenzaStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/StatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Archived Bando ISI application consultation fee.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo consulenza stato passato pratica progetto prevenzione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archived Bando ISI application consultation fee</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo consulenza stato passato pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoImpiegatoBandoISIRegionale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoImpiegatoBandoISIRegionale">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AvvisoPubblicoRegionale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo impiegato avviso pubblico regionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo impiegato avviso pubblico regionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">regional official announcement expense amount</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoMassimoFinanziatoProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoMassimoFinanziatoProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Maximum grant amount that can be granted during a risk management plan application process</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">importo massimo finanziato progetto prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo massimo finanziato progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk management plan maximum grant amount</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoPrevisionaleVenditaOPermutaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoPrevisionaleVenditaOPermutaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo previsionale vendita o permuta progetto prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Risk management plan cost forecasting or exchange</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo previsionale vendita O permuta progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk management plan cost forecasting or exchange</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoProgettoPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoProgettoPraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;importo di una pratica progetto prevenzione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The funding amount on a Bando ISI funding application.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI application grant amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo progetto pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Cost of a risk management plan</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo progetto prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk management plan cost</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoProgettoRichiestoPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoProgettoRichiestoPraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI application record requested amount</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">importo progetto richiesto pratica progetto prevenzione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application record requested amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo progetto richiesto pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoProgettoRichiestoStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoProgettoRichiestoStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/StatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Archived Bando ISI application funding request amount</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo progetto richiesto stato passato pratica progetto prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">archived Bando ISI application funding request amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo progetto richiesto stato passato pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoProgettoStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoProgettoStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/StatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Archived Bando ISI application budget.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo progetto stato passato pratica progetto prevenzione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">archived Bando ISI application budget</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo progetto stato passato pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoRichiestoProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoRichiestoProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Importo del finanziamento richiesto per il progetto di prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The amount of funding requested at the time of the application</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">importo richiesto progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk management plan funding request</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/indirizzoPECPresentatoreDomandaPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/indirizzoPECPresentatoreDomandaPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PresentatoreDomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indirizzo PEC del soggetto che presenta la domanda di partecipazione al bando ISI.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The PEC address (certified email address) of the person who is in charge of submitting the Bando ISI application.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">bando ISI applicant PEC address</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">indirizzo PEC presentatore domanda prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/misurazioneMiglioramentoTipoIntervento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/misurazioneMiglioramentoTipoIntervento">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/TipoInterventoBandiISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La soluzione deve migliorare le condizioni di lavoro riducendo il rischio con un parametro indicato accettabile dall’allegato tecnico </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI improvement strategy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">misurazione miglioramento tipo intervento</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/modelloPerizia -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/modelloPerizia">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PeriziaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">INAIL Bando Isi risk management survey forms that have to be filled out and sent together with the application form.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Modello di perizia fornito dall&apos;INAIL che deve essere compilato relativamente al progetto di prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando Isi survey form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">modello perizia</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/numeroIscrizionePerito -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/numeroIscrizionePerito">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/Perito"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero iscrizione perito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">quantity surveyor registration no.</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/progressivoInvioDomandaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/progressivoInvioDomandaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI application form status update</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Progressivo invio domanda progetto prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI application form status update</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">progressivo invio domanda progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/pubblicazioneGUBandoISI -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/pubblicazioneGUBandoISI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/BandoISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero e data gazzetta ufficiale</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI GU date release</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">pubblicazione GU Bando ISI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/punteggioATECOProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/punteggioATECOProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">punteggio ATECO progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk management plan ATECO score</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/punteggioBene1ProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/punteggioBene1ProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">punteggio bene1 progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk management plan BENE1 score</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/punteggioBene2ProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/punteggioBene2ProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">punteggio bene2 progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk management plan BENE2 score</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/punteggioTotaleProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/punteggioTotaleProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Final score obtained on your risk management plan application, which is crucial to understand eligibility requirements. Those who have reached the minium credit requirements would be potentially eligible for grant approval.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Punteggio totale ottenuto per il progetto di prevenzione utile per il superamento del punteggio soglia e del conseguente accesso alla graduatoria del bando.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">punteggio totale progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">risk management plan final score</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/rischioTipoIntervento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/rischioTipoIntervento">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/TipoInterventoBandiISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L’intervento riduce una categoria di rischio. Es. rischio chimico. Recentemente è stata introdotta la categoria rischio tecnopatico per indentificare tutti i rischi che possono portare a malattie professionali a differenza della categoria rischi infortunistici che comportano una lesione o altre tipologie di infortunio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI risk strategy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">rischio tipo intervento</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/soluzioneTipoIntervento -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/soluzioneTipoIntervento">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/TipoInterventoBandiISI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L’intervento ammesso in genere propone delle possibili soluzioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI solution strategy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">soluzione tipo intervento</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/statoDomandaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/statoDomandaProgettoPrevenzione">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI application status</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lo stato della domanda progetto prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application form status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">stato domanda progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/statoPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/statoPraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI application record status.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Stato pratica progetto prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bando ISI application record status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">stato pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/statoPraticaStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/statoPraticaStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/StatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Archived Bando ISI application status.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Stato pratica stato passato pratica progetto prevenzione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">archived Bando ISI application status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">stato pratica stato passato pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/telefonoStudioPerito -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/telefonoStudioPerito">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/Perito"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Phone number of the quantiy surveyor who evaluates or has evaluated their clients&apos; risk managment plans</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Recapito telefonico dello studio del perito che effettua la perizia del progetto di prevenzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">quantity surveyor&apos;s phone number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">telefono studio perito</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/tipoAssePrevenzione -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/tipoAssePrevenzione">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssePrevenzione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le 5 tipologie di Asse: - ASSE 1 - Progetti di investimento e modelli organizzativi e di responsabilità sociale:   - Investimento (Asse 1.1)   - Adozione di modelli organizzativi e di responsabilità sociale (Asse 1.2)- ASSE 2 - Movimentazione manuale dei carichi (MMC):    Movimentazione Manuale dei Carichi (MMC)- ASSE 3 - Bonifica da materiali contenenti amianto:    Bonifica da materiali contenenti amianto- ASSE 4 - Micro e piccole imprese operanti in specifici settori di attività:   Imprese operanti in specifici settori di attività- ASSE 5 - Agricoltura:   - Progetti del settore della produzione primaria dei prodotti agricoli (Asse 5.1)   - Progetti presentati da giovani agricoltori (Asse 5.2)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The different types of funding available in the BANDO ISI program: - Appendix 1 - Investment, organisational models, and social responsibility risk management plans: - Investment at Appendix 1.1) - Organizational models and social responsibility (at Appendix 1.2) - Appendix 2 - Manual Handling of Loads (MMC): - Appendix 3 - Asbestos remediation programme - Appendix 4 - Microenterprise and small business programme - Appendix 5 - Farming: - risk management plans that focus on agriculture and primary production (at Appendix 5.1) - risk management plans by young farmers operating in the agriculture sector (at Appendix 5.2).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">funding program Appendix type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo asse prevenzione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreAmministrativo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreAmministrativo">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An organizational examination is carried out by a testing supervisor</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una verifica portata a termine da un valutatore amministrativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">organizational examination</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">verifica valutatore amministrativo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreAmministrativoCheck -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreAmministrativoCheck">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A subsequent examination of the organizational examination.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il check di una verifica amministrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">organizational examination check</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">verifica valutatore amministrativo check</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreTecnico -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreTecnico">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An examination that is carried out by a testing technician</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Verifica sostenuta da un valutatore tecnico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">technical examination</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">verifica valutatore tecnico</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreTecnicoCheck -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreTecnicoCheck">
        <rdfs:comment xml:lang="it">A subsequent examination carried out by a testing technician.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il check di una verifica effettuata da un tecnico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Examination check testing technician</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">verifica valutatore tecnico check</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Region -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Region"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ComponenteSocietarioINAIL -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ComponenteSocietarioINAIL">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuoloDiComponenteSocietario"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/soggettoAssicuranteHaComposizioneSocietaria"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/importoQuoteSocietà"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/percentualeQuoteSocietà"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/PersonaFisica -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/PersonaFisica">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ricopreRuoloDiPresentatoreDiDomandaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una persona fisica , in diritto, è l&apos;essere umano in quanto soggetto di diritto e, quindi, dotato di capacità giuridica. Nell&apos;ordinamento italiano, secondo l&apos;articolo 1 del codice civile, sono persone fisiche gli esseri umani che, con la loro nascita, divengono titolari di diritti e doveri, cioè acquisiscono la capacità giuridica. Con il raggiungimento della maggiore età (18 anni per l&apos;ordinamento italiano), la persona fisica acquisisce la capacità di agire, cioè la possibilità di porre in essere atti rilevanti ai fini giuridici.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">PersonaFisica</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/PosizioneAssicurativaTerritoriale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/PosizioneAssicurativaTerritoriale">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/faRiferimentoASedeDiLavoro"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La Posizione Assicurativa Territoriale è l’entità di riferimento del rapporto assicurativo in termini di collocazione geografica dell’attività produttiva svolta dall’Azienda. Un’Azienda può essere associata ad una o più Pat secondo la distribuzione territoriale dei lavori svolti.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">PosizioneAssicurativaTerritoriale</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/RappresentanteLegaleINAIL -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/RappresentanteLegaleINAIL">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuoloDiRappresentanteLegale"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/soggettoAssicuranteHaRappresentanteLegale"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/emailRappresentanteLegale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/idRappresentanteLegale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/residenzaRappresentanteLegale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/telefonoRappresentanteLegale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/SedeINAIL -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/SedeINAIL">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Le Sedi Locali  e i Centri Operativi Territoriali (COT) assicurano i servizi ai lavoratori e alle aziende.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">SedeINAIL</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>Tipo Struttura</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/SedeLavoro -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/SedeLavoro">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/faRiferimentoASedeDiLavoro"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sede lavoro</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">SedeLavoro</rdfs:label>
        <owl:incompatibleWith rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:incompatibleWith>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/Soggetto -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/Soggetto">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un soggetto in termini fiscali: può essere una persona fisica o una azienda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Soggetto</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/StatoDiSoggettoAssicurante -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/StatoDiSoggettoAssicurante">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/soggettoAssicuranteHaRappresentanteLegale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaRelativaAStatoDiSoggettoAssicurante"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/fatturatoSoggettoAssicurante"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/indirizzoPECSoggettoAssicurante"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/telefonoSoggettoAssicurante"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta una fotografia passata o presente di una Aziende. Permette di modellare le cratteristiche di un&apos;Aziende che evolvono nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di Soggetto Assicurante</rdfs:label>
        <owl:incompatibleWith rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:incompatibleWith>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssePrevenzione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssePrevenzione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/asseHaTipoInterventoAmmissibile"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/asseRelativaABando"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaProgettoPrevenzioneRelativaAdAsse"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/elencoRispettoAdAsse"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/budgetAsseDiPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/categoriaAssePrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceAssePrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneAssePrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idAssePrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/tipoAssePrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Asse di finanziamento per il quale si vuole presentare la domanda relativa al bando ISI. Le tipologie di Asse sono 5: - ASSE 1 - Progetti di investimento e modelli organizzativi e di responsabilità sociale:   - Investimento (Asse 1.1)   - Adozione di modelli organizzativi e di responsabilità  sociale (Asse 1.2)- ASSE 2 - Movimentazione manuale dei carichi (MMC):    Movimentazione Manuale dei Carichi (MMC)- ASSE 3 - Bonifica da materiali contenenti amianto:    Bonifica da materiali contenenti amianto- ASSE 4 - Micro e piccole imprese operanti in specifici settori di attività :   Imprese operanti in specifici settori di attivitÃ - ASSE 5 - Agricoltura:   - Progetti del settore della produzione primaria dei prodotti agricoli (Asse 5.1)   - Progetti presentati da giovani agricoltori (Asse 5.2)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Each application form is associated with a particular appendix of the BANDO ISI. There are five different appendices in the bando ISI funding program. See belows: - Appendix 1 - Investment, organisational models, and social responsibility risk management plans: - Investment (at Appendix 1.1) - Organizational models and social responsibility (at Appendix 1.2) - APPENDIX 2 - Manual Handling of Loads (MMC): - APPENDIX 3 - Asbestos remediation programme - APPENDIX 4 - Microenterprise and small business programme - APPENDIX 5 - Farming: - risk management plans that focus on agriculture and primary production (at Appendix 5.1) - risk management plans by young farmers operating in the agriculture sector (at Appendix 5.2).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Asse prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Funding program Appendix</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssegnazioneRuoloProgettoPrevenzione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AssegnazioneRuoloProgettoPrevenzione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haAssegnazioneRuolo"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idAssegnazioneRuolo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idAzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Fase di assegnazione del valutatore alla domanda VT, CT, VA , RAI e RPP sono i ruoli e vengono istanziati per ogni domanda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The different roles of examination that can be assinged to a Bando ISI application such as,  VT, CT, VA, RAI and RPP.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Assegnazione ruolo progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Risk management evaluation role</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AvvisoPubblicoRegionale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/AvvisoPubblicoRegionale">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/avvisoRelativoABando"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/bandoRelativoARegione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/asseRelativaABando"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaPresentataPerBando"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/budgetAvvisoPubblicoRegionale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceAvvisoPubblicoRegionale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneAvvisoPubblicoRegionale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idAvvisoPubblicoRegionale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoImpiegatoBandoISIRegionale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Avviso pubblico regionale relativo al bando ISI.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Reglional official announcement for the Bando ISI funding program.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Avviso pubblico regionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Regional official announcement</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/BandoISI -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/BandoISI">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/avvisoRelativoABando"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/annoDiRiferimentoBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/budgetBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataClickDayBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataFineBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataInizioBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataPubblicazionePortaleBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/pubblicazioneGUBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">BANDO ISI is a funding grant program sponsored by the INAIL institution. Its main puprose is to support companies to reduce risks and improve safety in the workplace. In order to be approved for any of the Bando ISI grants, applicants must successfully complete the three different selection stages. Stage no.1 application review. Stage no.2 a selection process named CLICK DAY that gives direct acces to the official BANDO ISI list. Stage no 3 final decision, INAIL will have 30 days max to check all the documentation provided and make an offer to successfull applicants.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il Bando ISI è un finanziamento a fondo perduto promosso dall&apos;INAIL, il quale ha l&apos;obiettivo di incentivare le imprese ad investire nel miglioramento della sicurezza sul lavoro. Il suddetto contributo a fondo perduto viene erogato alle imprese che superano una prima analisi (studio di fattibilità) e successivamente rientrano nella graduatoria con esito positivo, il Click Day Inail. All&apos;ingresso in graduatoria Click Day Inail con esito positivo, segue entro 30 giorni una documentazione per verificare la spesa e la successiva rendicontazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">BANDO ISI funding program</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bando ISI</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaCheHasuperatoIlClickDay -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaCheHasuperatoIlClickDay">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Applications that have passed the clickday application process.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Domanda che hasuperato il click day</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda che hasuperato il click day</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Successful Click Day Application</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaCheNonHaPartecipatoAlClickDay -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaCheNonHaPartecipatoAlClickDay">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Application that has failed to join the clickDay application process</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Domanda che non ha partecipato al click day</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Application that has failed to join the clickDay application process</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda che non ha partecipato al click day</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaCheNonHaSuperatoIlClickDay -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaCheNonHaSuperatoIlClickDay">
        <rdfs:comment xml:lang="en">ClickDay application forms that have not passed the selection process</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Domanda che non ha superato il click day</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda che non ha superato il click day</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Unsuccessful ClickDay application</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaDecaduta -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaDecaduta">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An application that has exipered, thus, removed from the Bando ISI official ranking list.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Domanda che è stata esclusa dalla graduatoria</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda decaduta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Expired Bando ISI application</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaCheHasuperatoIlClickDay"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaCheNonHaPartecipatoAlClickDay"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaCheNonHaSuperatoIlClickDay"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaDecaduta"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneAmmessaAlFinanziamento"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneAnnullata"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneDecaduta"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInBozza"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInRendicontazione"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInRichiestaChiarimenti"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInVerifica"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneRegistrata"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaPresentaProgettoDiPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaPresentataPerBando"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaPresentataPressoSedeINAIL"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaProgettoPrevenzionePressoPAT"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaProgettoPrevenzioneRelativaAdAsse"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaRelativaAStatoDiSoggettoAssicurante"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/praticaRelativaADomandaProgettoPrevenzione"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/presentaDomandaProgettoPrevenzione"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceDomandaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataInserimentoInElencoDomandaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataInvioDomandaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataScorrimentoDomandaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataUltimaModificaDomandaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idDomandaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/progressivoInvioDomandaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/statoDomandaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Domanda di partecipazione al bando ISI contenente le informazioni dell&apos;impresa e del progetto di prevenzione che la stessa intende presentare.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">INAIL Bando ISI application form that includes the business details as well as their risk management plan.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneAmmessaAlFinanziamento -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneAmmessaAlFinanziamento">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI applications that have been approved for a particular section of the Bando ISI grant which they have applied for.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Domanda progetto prevenzione ammessa al finanziamento del Bando ISI a cui ha partecipato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application approved</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda progetto prevenzione ammessa al finanziamento</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneAnnullata -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneAnnullata">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Applications that have been withdrawn by applicants.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Domanda annullata dal presentatore della domanda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application withdrawn</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda progetto prevenzione annullata</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneDecaduta -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneDecaduta">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneDecadutaPerAccessiMultipli"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneDecadutaPerMancanzaDocumentazione"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Applicant has failed to provide required documentation or has too many login attempts.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una domanda che non è più valida per due motivi: accessi multipli o mancata documentazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application denied</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda progetto prevenzione decaduta</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneDecadutaPerAccessiMultipli -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneDecadutaPerAccessiMultipli">
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneDecadutaPerMancanzaDocumentazione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Application denied on the basis of multiple login attempts from various IP addresses.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Domanda decaduta perché diversi utenti hanno provato ad accedere al click day mentre ne può accedere solamente uno.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application denied due to multiple login attempts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda progetto prevenzione decaduta per accessi multipli</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneDecadutaPerMancanzaDocumentazione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneDecadutaPerMancanzaDocumentazione">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Applicant has failed to provide necessary documentation thus application is denied on the basis of lack of supporting documents.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Domanda decaduta perché non è stata presentata la documentazione necessaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Application denied due to lack of necessary documentation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda progetto prevenzione decaduta per mancanza documentazione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInBozza -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInBozza">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Application that is currently in drafts.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Domanda di un progetto prevenzione in stato di bozza.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application in Draft folder</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda progetto prevenzione in bozza</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInRendicontazione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInRendicontazione">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An application that is currently in the screening process.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Domanda nello stato di rendicontazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application under review</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda progetto prevenzione in rendicontazione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInRichiestaChiarimenti -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInRichiestaChiarimenti">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An application form that needs additional clarification, thus, it&apos;s paused until applicant&apos;s response.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Domanda progetto prevenzione che richiede ulteriori chiarimenti.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application waiting for clarification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda progetto prevenzione in richiesta chiarimenti</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInVerifica -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInVerifica">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An application that has been received and is currently in the background check process.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Domanda per progetto prevenzione in stato di verifica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application in progress</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda progetto prevenzione in verifica</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneRegistrata -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneRegistrata">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An application that has been received.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Domanda di progetto prevenzione che è stata registrata.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application status received</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domanda progetto prevenzione registrata</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoBandoISIClickDay -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoBandoISIClickDay">
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoNCD"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Elenchi Bando ISI delle domande che hanno partecipato al Click Day divise per regione e per asse di finanziamento. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Click Day Bando ISI list</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Elenco Bando ISI Click Day</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISI -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISI">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoBandoISIClickDay"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoNCD"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/elencoRispettoAdAsse"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haElencoCronologicoDefinitivo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haElencoCronologicoProvvisorio"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaRiferitaAdElenco"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/budgetElencoBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataClickGraduatoriaBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataInserimentoGraduatoriaBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataScorrimentoGraduatoriaBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneElencoBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI grant lists.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Domande Bando ISI ammesse agli elenchi cronologici. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI grant list</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Elenco cronologico bando ISI</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISIDefinitivo -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISIDefinitivo">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haElencoCronologicoDefinitivo"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Each and every Bando ISI list has an official Bando ISI ranking list and a temporary one.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ogni istanza delle classi Elenco Click Day e Elenco NCD deve avere un elenco cronologico Bando ISI definitivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI official ranking list</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Elenco Cronologico Bando ISI Definitivo</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISIProvvisorio -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoCronologicoBandoISIProvvisorio">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haElencoCronologicoProvvisorio"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Each and every Bando ISI list has an official Bando ISI ranking list and a temporary one.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ogni istanza delle classi Elenco Click Day e Elenco NCD deve avere un elenco cronologico Bando ISI provvisorio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI temporary ranking list</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Elenco Cronologico Bando ISI Provvisorio</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoNCD -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ElencoNCD">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Elenchi regionali/provinciali No Click Day. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ElencoNCD</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">NCD Bando ISI list</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/Perito -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/Perito">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/periziaEffettuataDaPerito"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ricopreRuoloDiPerito"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/alboProfessionalePerito"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataIscrizioneAlboPerito"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/emailStudioPerito"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/numeroIscrizionePerito"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/telefonoStudioPerito"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An expert whose main role is to carry out a survey on behalf of either a private client or a judge. The latter, usually gets involved in the inspection process, only in case of an appeall or final examination. A judge can decide to appoint a second Quantity Surveyor to help them decide if the assesed plan can potentially qualify for the INAIL managemnt risk funding program.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Esperto incaricato di un&apos;indagine tecnica (perizia) per conto di privati, sia per incarico del giudice, cui riferisce mediante dichiarazione giurata. Il giudice interviene solo se c&apos;è un ricorso e si arriva in giudizio. In tal caso il giudice può nominare un secondo perito per capire se il progetto di prevenzione può beneficiare o meno al finanziamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Perito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Quantity Surveyor</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PeriziaProgettoPrevenzione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PeriziaProgettoPrevenzione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/periziaEffettuataDaPerito"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/progettoPrevenzioneAssociatoAPerizia"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataInvioPeriziaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/modelloPerizia"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Analisi tecnica redatta dal perito riguardo il progetto di prevenzione proposto per la partecipazione al bando Isi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Technical evaluation of a risk management plan carried out by a Quantity Surveyor in order for an applicant to apply for the INAIL Bando ISI program and funding.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Perizia progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Risk managment plan survey</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzioneHaProvvedimetoBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/praticaProgettoPrevenzioneHaStatoPassato"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/praticaProgettoPrevenzioneVerificataDa"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/praticaRelativaADomandaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataOperazionePraticaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoProgettoPraticaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoProgettoRichiestoPraticaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/statoPraticaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Pratica relativa a una domanda di progetto prevenzione. La pratica ha degli stati passati che si susseguono nell&apos;evolversi della pratica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">There are different crucial stages of a Bando ISI application process and they are all stored in a dossier.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application dossier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PresentatoreDomandaProgettoPrevenzione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PresentatoreDomandaProgettoPrevenzione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/presentaDomandaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ricopreRuoloDiPresentatoreDiDomandaProgettoPrevenzione"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceGRU"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idPresentatoreDomandaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/indirizzoPECPresentatoreDomandaPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Bando ISI applicant is someone such as a designeted employee or a legal rapresentative of a company who is in charge of submitting the Bando ISI application to join the Bando ISI funding program on behalf of the company.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Soggetto che presenta la domanda di partecipazione al bando ISI per conto di un&apos;azienda. Il presentatore può essere il rappresentante legale dell&apos;azienda o un suo dipendente di fiducia, oppure un intermediario.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI applicant</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Presentatore domanda progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoBonificaAmianto -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoBonificaAmianto">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A risk management plan that focuses on section 3, the asbestos remediation programme, of the INAIL Bando ISI funding program.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Progetto di prevenzione presentato da un&apos;azienda relativamente all&apos;Asse 3 di finanziamento (Bonifica da materiali contenenti amianto).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Asbestos remediation program</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Progetto bonifica amianto</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoDiInvestimento -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoDiInvestimento">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A risk management plan developed by a business or Insurer that focuses on section 1.1, investment , of the INAIL Bando ISI funding program.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Progetto di prevenzione presentato da un&apos;azienda relativamente all&apos;Asse 1.1 di finanziamento (Investimento).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Investment plan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Progetto di investimento</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoGiovaniAgricoltori -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoGiovaniAgricoltori">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A risk management plan that focuses on section 5.2 of the INAIL Bando ISI funding program. This section addresses young farmers operating in the agricultural field.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Progetto di prevenzione presentato da un&apos;azienda relativamente all&apos;Asse 5.2 di finanziamento (Progetti presentati da giovani agricoltori).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Progetto giovani agricoltori</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Young Farming Scheme</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoMicroEPiccoleImprese -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoMicroEPiccoleImprese">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A risk management plan developed by an Insurer that focuses on section 4, &apos;Businesses that provide only certain types of service&apos; , of the INAIL Bando ISI funding program</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Progetto di prevenzione presentato da un&apos;azienda relativamente all&apos;Asse 4 di finanziamento (Imprese operanti in specifici settori di attività).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Microenterprise and small business program</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Progetto micro e piccole imprese</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoModelliOrganizzativiEResponsabilitàSociale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoModelliOrganizzativiEResponsabilitàSociale">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Corporate Social Responsibility and organizational structure plan</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Progetto modelli organizzativi e responsabilità sociale</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Corporate Social Responsibility and organizational structure plan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Progetto modelli organizzativi e responsabilità sociale</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoMovimentazioneManualeCarichi -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoMovimentazioneManualeCarichi">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A risk management plan that focuses on section 2, Manual Handling of Loads, of the INAIL Bando ISI funding program.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Progetto di prevenzione presentato da un&apos;azienda relativamente all&apos;Asse 2 di finanziamento (Movimentazione Manuale dei Carichi (MMC)).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Manual Handling of Load Plan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Progetto movimentazione manuale carichi</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoPrevenzione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoBonificaAmianto"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoDiInvestimento"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoGiovaniAgricoltori"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoMicroEPiccoleImprese"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoModelliOrganizzativiEResponsabilitàSociale"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoMovimentazioneManualeCarichi"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoProduzionePrimariaProdottiAgricoli"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/progettoHaTipoIntervento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/progettoHaTipologiaDiAcquisto"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/progettoPrevenzioneAssociatoAPerizia"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/domandaPresentaProgettoDiPrevenzione"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ibanProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoAnticipoProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoCertificazioneProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoConsulenzaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoMassimoFinanziatoProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoPrevisionaleVenditaOPermutaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoRichiestoProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/punteggioATECOProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/punteggioTotaleProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A risk management plan is a type of document that a business needs to put together to reduce risks in the workplace. In the context of BANDO ISI funding program, a risk management plan is a requirement for the INAIL institution to apply for the grants available in the Bando ISI program.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Progetto di prevenzione finalizzato a migliorare la sicurezza sul posto di lavoro. Tale progetto viene presentato da un&apos;azienda per ottenere i contributi a fondo perduto del bando ISI.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Risk management plan</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoProduzionePrimariaProdottiAgricoli -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoProduzionePrimariaProdottiAgricoli">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A risk management plan that focuses on section 5.1 of the INAIL Bando ISI funding program. This section is for business in the agriculture and primary production field.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Progetto di prevenzione presentato da un&apos;azienda relativamente all&apos;Asse 5.1 di finanziamento (Progetti del settore della produzione primaria dei prodotti agricoli).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Progetto agricoltori over</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Senior Farming Scheme</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoBandoISI -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoBandoISI">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoConcessioneBandoISI"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoConcessioneParziale"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoEsclusioneBandoISI"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haProvvedimentoDiRendicontazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/PraticaProgettoPrevenzioneHaProvvedimetoBandoISI"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceConcessioneCOR"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/codiceUnicoCUP"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataStatoProvvedimentoBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataUltimoAggiornamentoBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataValutazioneProvvedimentoBandoISI"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A bando ISI funding application can have three different outcomes: awarded, partially awarded, and rejected.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe Provvedimento Bando ISI ragruppa le tre tipologie di provvedimento Bando ISI ovvero: Il provvedimento di concessione, il provvedimento di concessione parziale e il provvedimento di esclusione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI evaluation result</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Provvedimento Bando ISI</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoConcessioneBandoISI -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoConcessioneBandoISI">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il provvedimento di concessione è un atto amministrativo con cui l&apos;INAIL approva la richiesta di finanziamento presentata da un&apos;azienda o ente per un progetto di prevenzione. Questo provvedimento sancisce l&apos;assegnazione del contributo economico, nei termini stabiliti dal bando per la realizzazione di interventi volti al miglioramento delle condizioni di salute e sicurezza nei luoghi di lavoro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Bando ISI grant scheme has been awarded by the INAIL organization. Contracts are now binding.  </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI Funding Awarded</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Provvedimento Concessione Bando ISI</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoConcessioneParziale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoConcessioneParziale">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Atto amministrativo in cui l&apos;INAIL riconosce al richiedente un finanziamento parziale rispetto alla somma richiesta inizialmente nel progetto di prevenzione presentato. Questo provvedimento viene emesso quando, a seguito delle verifiche tecniche e amministrative, non è possibile concedere l&apos;intero importo richiesto ma si approva comunque una parte del finanziamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Bando ISI grant scheme has been partially awarded by the INAIL organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI Funding Partially Awarded</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Provvedimento Concessione Parziale</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoDiRendicontazione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoDiRendicontazione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/RendicontazioneConDiniego"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/RendicontazioneConLiquidazioneParziale"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/RendicontazioneConLiquidazioneTotale"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haProvvedimentoDiRendicontazione"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneStatoRendicontazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idStatoRendicontazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">A seguito dell&apos;esito positivo della verifica amministrativa e tecnica delle rendicontazione, il responsabile di Area Prevenzione emette il provvedimento di rendicontazione il quale è condizionato dal provvedimento di concessione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">When a Bando ISI scheme is awarded or partially awarded, it is then followed up by the Bando ISI financial reporting process.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI Financial Reporting</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Provvedimento di Rendicontazione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoEsclusioneBandoISI -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoEsclusioneBandoISI">
        <owl:disjointWith>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haProvvedimentoDiRendicontazione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:disjointWith>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bando ISI applications that have been rejected for grant eligibiility are notified through the system and can appael to the decision.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il provvedimento di esclusione e il suo preavviso avviene nel caso in cui la pratica non abbia superato la fase di istruttoria tecnica e la fase di istruttoria amministrativa. Tale provvedimento di esclusione dal bando viene notificato alle aziende a seguito dell’invio del preavviso di non ammissione e nel caso in cui l’azienda non abbia presentato le proprie osservazioni in merito alla decisione dell’Istituto entro la scadenza stabilita dal Bando.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI Funding Rejected</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Provvedimento Esclusione Bando ISI</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/RendicontazioneConDiniego -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/RendicontazioneConDiniego">
        <rdfs:comment xml:lang="it">All&apos;interno della comunicazione di diniego sono esplicitate le motivazioni della scelta; l&apos;Impresa ha un tempo di dieci giorni per presentare le proprie osservazioni in merito alla decisione dell’Istituto. Se l’impresa presenta le proprie osservazioni queste saranno esaminate attraverso nuove verifiche tecniche e amministrative sulla rendicontazione. Viceversa si procederà con il rigetto definitivo e, qualora all’impresa sia stata erogata un‘anticipazione, si procederà con l’escussione della fideiussione. In caso contrario si procede direttamente con il rigetto della pratica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rendicontazione con diniego</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/RendicontazioneConLiquidazioneParziale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/RendicontazioneConLiquidazioneParziale">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Nel caso di provvedimento di rendicontazione con liquidazione parziale, all&apos;interno della comunicazione vengono esplicitate le motivazioni della scelta; l&apos;Impresa ha un tempo di dieci giorni per presentare le proprie osservazioni in merito alla decisione dell’Istituto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The accounting reporting performance is only partially satisfied</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Partially satisfied Bando ISI financial reporting</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rendicontazione con liquidazione parziale</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/RendicontazioneConLiquidazioneTotale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/RendicontazioneConLiquidazioneTotale">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Bando ISI financial reporting that satisfies compliance requirements</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La domanda progetto prevenzione è stata ammessa in modo totale al finanziamento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compliant Bando ISI finacial reporting</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rendicontazione con liquidazione totale</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/StatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/StatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/praticaProgettoPrevenzioneHaStatoPassato"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataOperazioneStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoProgettoRichiestoStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/importoProgettoStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/statoPraticaStatoPassatoPraticaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Each arvhived application can still be access through the Bando ISI archive. Each stage of an application is tracked and stored as a record.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lo stato passato di una pratica. Ogni pratica avrà uno o più stati passati che modellano l&apos;evolversi della pratica nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI Archive</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato passato pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/StatoVerificaPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/StatoVerificaPraticaProgettoPrevenzione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaPraticaProgettoPrevenzioneHaStato"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dataOperazioneVerificaPraticaProgettoPrevenzione"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreAmministrativo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreAmministrativoCheck"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreTecnico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreTecnicoCheck"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta la fase o il risultato del processo di verifica per una specifica pratica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Bando ISI application examination status class rapresents a record of the last outcome of a Bando ISI application. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI application examination status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato verifica pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/TipoInterventoBandiISI -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/TipoInterventoBandiISI">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/asseHaTipoInterventoAmmissibile"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/progettoHaTipoIntervento"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneTipoIntervento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/dettaglioTipoIntervento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idTipoIntervento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/misurazioneMiglioramentoTipoIntervento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/rischioTipoIntervento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/soluzioneTipoIntervento"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le tipologie di intervento che si intende effettuare con il progetto di prevenzione relativamente ad uno degli assi del bando ISI.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The different strategies availabe in the INAIL Bando ISI program.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI program strategy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo  Intervento Bandi ISI</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/TipologiaDiAcquistoProgettoPrevenzione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/TipologiaDiAcquistoProgettoPrevenzione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/progettoHaTipologiaDiAcquisto"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/descrizioneTipoAcquisto"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/idTipoAcquisto"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le tipologie di acquisto relative al progetto di prevenzione relativamente ad uno degli assi del bando ISI.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The availabe trades or purchases listed under a particular area or appendix of the INAIL Bando ISI program and specified in a risk management plan application form.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipologia di acquisto progetto prevenzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Types of availabe trade or purchase in a risk management plan</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/VerificaPraticaProgettoPrevenzione -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/VerificaPraticaProgettoPrevenzione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/haAssegnazioneRuolo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaPraticaProgettoPrevenzioneHaStato"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/praticaProgettoPrevenzioneVerificataDa"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreAmministrativo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreAmministrativoCheck"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreTecnico"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/verificaValutatoreTecnicoCheck"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Processo attraverso il quale l&apos;INAIL esamina una pratica di finanziamento Bando ISI con l&apos;obiettivo di accertare che il progetto soddisfi i requisiti stabiliti dal bando e che la documentazione fornita sia completa e corretta. La verifica ha una valutazione tecnica e una valutazione amministrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Bando ISI review class rapresents the examination process of in the Bando ISI application process. Each Bando ISI application can have more than one examination and different sections of an application can be subjected to an examination by the INAIL institution. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bando ISI examination checklist</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Verifica pratica progetto prevenzione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/inail -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/inail">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dcterms:identifier>inail</dcterms:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Istituto Nazionale per l&apos;Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">National Institute for Insurance against Accidents at Work</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/td -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/td">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dcterms:identifier>TD</dcterms:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/ufficioV -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/ufficioV">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <vcard:fn>INAIL Ufficio V - D.C.O.D</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:dcod@inail.it"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/data/risk_mgmt/distribution/RISK-MGMT-N-TRIPLES -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/data/risk_mgmt/distribution/RISK-MGMT-N-TRIPLES">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dcterms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione N-TRIPLES dell&apos;ontologia INAIL relativa ai Bandi ISI</dcterms:description>
        <dcterms:description xml:lang="en">This is the N-TRIPLES distribution of the INAIL Organization ontology about the Bando ISI funding scheme</dcterms:description>
        <dcterms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_N_TRIPLES"/>
        <dcterms:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dcterms:title xml:lang="it">Distribuzione N-TRIPLES ontologia INAIL - Prevenzione</dcterms:title>
        <dcterms:title xml:lang="en">N-TRIPLES distribution of the INAIL Organization - Risk Management Ontology</dcterms:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/InailUfficio5/inail-ndc/tree/main/assets/ontologies/risk_mgmt/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/InailUfficio5/inail-ndc/main/assets/ontologies/risk_mgmt/latest/risk_mgmt.n3"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/data/risk_mgmt/distribution/RISK-MGMT-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/data/risk_mgmt/distribution/RISK-MGMT-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dcterms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia INAIL relativa ai Bandi ISI</dcterms:description>
        <dcterms:description xml:lang="en">This is the RDF/Turtle distribution of the INAIL Organization ontology about the Bando ISI funding scheme</dcterms:description>
        <dcterms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dcterms:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dcterms:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia INAIL - Prevenzione</dcterms:title>
        <dcterms:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of the INAIL Organization - Risk Management Ontology</dcterms:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/InailUfficio5/inail-ndc/tree/main/assets/ontologies/risk_mgmt/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/InailUfficio5/inail-ndc/main/assets/ontologies/risk_mgmt/latest/risk_mgmt.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/work-accident/data/risk_mgmt/distribution/RISK-MGMT-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/data/risk_mgmt/distribution/RISK-MGMT-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dcterms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia INAIL relativa ai Bandi ISI</dcterms:description>
        <dcterms:description xml:lang="en">This is the RDF/XML distribution of the INAIL Organization ontology about the Bando ISI funding scheme</dcterms:description>
        <dcterms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dcterms:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dcterms:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia INAIL - Prevenzione</dcterms:title>
        <dcterms:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of INAIL Organization - Risk Management Ontology</dcterms:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/InailUfficio5/inail-ndc/tree/main/assets/ontologies/risk_mgmt/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/InailUfficio5/inail-ndc/main/assets/ontologies/risk_mgmt/latest/risk_mgmt.owl"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaCheHasuperatoIlClickDay"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaCheNonHaPartecipatoAlClickDay"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaCheNonHaSuperatoIlClickDay"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaDecaduta"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneAmmessaAlFinanziamento"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneAnnullata"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneDecaduta"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInBozza"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInRendicontazione"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInRichiestaChiarimenti"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneInVerifica"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/DomandaProgettoPrevenzioneRegistrata"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoBonificaAmianto"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoDiInvestimento"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoGiovaniAgricoltori"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoMicroEPiccoleImprese"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoModelliOrganizzativiEResponsabilitàSociale"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoMovimentazioneManualeCarichi"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProgettoProduzionePrimariaProdottiAgricoli"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoConcessioneBandoISI"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoConcessioneParziale"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/ProvvedimentoEsclusioneBandoISI"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/RendicontazioneConDiniego"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/RendicontazioneConLiquidazioneParziale"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/risk_management/RendicontazioneConLiquidazioneTotale"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.29.2024-05-13T12:11:03Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

