<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
         xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
         xmlns:ns0="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
         xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/terms/"
         xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
         xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#">

  <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/">
    <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/1"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Radioactive substances INAIL Ontology</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia INAIL sulla sostanze radioattive</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'ontologia INAIL sulla sostanze radioattive definisce e organizza i concetti, le relazioni e le proprietà relative alle denunce delle sostanze radioattive nell'ambito dell'assicurazione contro gli infortuni sul lavoro (INAIL).</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The INAIL ontology on radioactive substances defines and organizes concepts, relationships, and properties related to reports of radioactive substances within the scope of the National Institute for Insurance against Accidents at Work (INAIL)</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.0 - Modified on 7 June 2024</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 1.0 - Modificata il 7 Giugno 2024</owl:versionInfo>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/"/>
    <ns0:acronym>inail</ns0:acronym>
    <ns0:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/td"/>
    <ns0:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
    <ns0:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/SostanzaRadioattivaINAIL"/>
    <ns0:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
    <ns0:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/adm_serv/distribution/P17-RS-RDF-TURTLE"/>
    <ns0:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
    <ns0:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/1"/>
    <ns0:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/</ns0:officialURI>
    <ns0:prefix>inail</ns0:prefix>
    <ns0:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/NDC"/>
    <ns0:status>catalogued</ns0:status>
    <ns0:target xml:lang="it">Cittadini</ns0:target>
    <ns0:target xml:lang="it">Imprese</ns0:target>
    <ns0:target xml:lang="it">Pubbliche Amministrazioni</ns0:target>
    <ns0:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOnytology"/>
    <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/ufficioV"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Sostanza radioattiva</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">Radioactive substance</dcat:keyword>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI"/>
    <dc:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <dc:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/inail"/>
    <dc:description xml:lang="it">L'ontologia INAIL sulla sostanze radioattive definisce e organizza i concetti, le relazioni e le proprietà relative alle denunce delle sostanze radioattive nell'ambito dell'assicurazione contro gli infortuni sul lavoro (INAIL).</dc:description>
    <dc:description xml:lang="en">The INAIL ontology on radioactive substances defines and organizes concepts, relationships, and properties related to reports of radioactive substances within the scope of the National Institute for Insurance against Accidents at Work (INAIL).</dc:description>
    <dc:identifier>https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/</dc:identifier>
    <dc:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-06-16T00:00:00+00:00</dc:issued>
    <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <dc:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-01-17T00:00:00+00:00</dc:modified>
    <dc:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/inail"/>
    <dc:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/inail"/>
    <dc:title xml:lang="en">Radioactive Substances INAIL Ontology</dc:title>
    <dc:title xml:lang="it">Ontologia sulle Sostanze Radioattive di INAIL </dc:title>
  </owl:Ontology>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/accessURL">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/downloadURL">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuolo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuoloDiAssicurato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuolo"/>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/PersonaFisica">
        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Restriction>
            <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuoloDiAssicurato"/>
            <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
          </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:domain>

    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/SoggettoAssicuratoINAIL"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/SostanzaRadioattivaRelativaAPolizza">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/SostanzaRadioattivaINAIL"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/PolizzaSostanzeRadioattive">
        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Restriction>
            <owl:onProperty>
              <rdf:Description>
                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/SostanzaRadioattivaRelativaAPolizza"/>
              </rdf:Description>
            </owl:onProperty>

            <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
          </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:range>

    <rdfs:comment xml:lang="it">collega una &quot;SostanzaRadioattivaINAIL&quot; a una specifica &quot;PolizzaSostanzeRadioattive&quot;. Questa relazione indica che una determinata sostanza radioattiva è coperta da una particolare polizza assicurativa, registrata dall'INAIL, che ne regola la gestione e le responsabilità in caso di incidenti o esposizione.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">sostanza radioattiva relativa a polizza</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/denunciaHaVariazioneSostanzaRadioattiva">
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/DenunciaVariazioneSostanzeRadioattiveINAIL">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/DenunciaDiVariazioneINAIL"/>
        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Restriction>
            <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/denunciaHaVariazioneSostanzaRadioattiva"/>
            <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
          </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>

        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Restriction>
            <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/annoCompetenzaSostanzeRadioattive"/>
            <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
          </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>

        <rdfs:comment xml:lang="it">Denuncia che consente ai soggetti assicuranti l'apertura di una o più polizze assicurative per soggetti esposti a sostanze radioattive su una PAT già attiva e l'attivazione di una nuova PAT con contestuale apertura di una o più polizze assicurative contro sostanze radioattive sul codice ditta attivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Denuncia variazione sostanze radioattive INAIL</rdfs:label>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>

    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/VariazioneSostanzaRadioattivaINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">indica la relazione tra una denuncia effettuata e una variazione nei dati relativi alla gestione, esposizione o monitoraggio delle sostanze radioattive. Questa proprietà viene utilizzata per collegare una denuncia specifica all'aggiornamento o modifica delle informazioni sulle sostanze radioattive, come registrato dall'INAIL, per garantire un accurato monitoraggio e gestione della sicurezza sul lavoro.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">denuncia ha variazione sostanza radioattiva</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/denunciaSostanzeRadioattiveRelativaA">
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/SostanzaRadioattivaINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collega una &quot;DenunciaDiCessazioneSostanzeRadioattiveINAIL&quot; a una specifica &quot;SostanzaRadioattivaINAIL&quot;. Questa relazione indica che la denuncia riguarda la cessazione dell'uso, della gestione o della presenza di una particolare sostanza radioattiva, come registrato dall'INAIL.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">denuncia sostanze radioattive relativa a</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/soggettoEspostoASostanzaRadioattiva">
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/SoggettoEspostoASostanzaINAIL">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/SoggettoAssicuratoINAIL"/>
        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Restriction>
            <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/soggettoEspostoASostanzaRadioattiva"/>
            <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
          </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>

        <rdfs:comment xml:lang="it">Individuo che, nell'ambito del suo lavoro, è esposto a una sostanza riconosciuta dall'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL) come potenzialmente dannosa per la salute. </rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Soggetto Esposto A Sostanza INAIL</rdfs:label>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>

    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/SostanzaRadioattivaINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collega un &quot;SoggettoEspostoASostanzaINAIL&quot; a una specifica &quot;SostanzaRadioattivaINAIL&quot;. Questa relazione indica che un particolare soggetto è  esposto a una determinata sostanza radioattiva nel contesto lavorativo, come registrato dall'INAIL per fini di monitoraggio e prevenzione.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">soggetto esposto a sostanza radioattiva</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/variazioneRiferitaASostanzaRadioattiva">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/VariazioneSostanzaRadioattivaINAIL"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/SostanzaRadioattivaINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collega una &quot;VariazioneSostanzaRadioattivaINAIL&quot; a una specifica &quot;SostanzaRadioattivaINAIL&quot;. Questa relazione indica che una variazione nei dati, nella gestione o nel monitoraggio riguarda una particolare sostanza radioattiva, come registrato dall'INAIL.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">variazione riferita a sostanza radioattiva</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/annoCompetenzaSostanzeRadioattive">
    <rdfs:comment xml:lang="it">anno di riferimento in cui è stata registrata l'esposizione di un lavoratore a sostanze radioattive, rilevante per fini di monitoraggio, prevenzione e gestione della sicurezza sul lavoro.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">anno competenza sostanze radioattive</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/gruppoSostanzeRadioattive">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/SostanzaRadioattivaINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">classificazione di diverse sostanze radioattive in categorie specifiche, gestita dall'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL), per scopi di monitoraggio, sicurezza e prevenzione nei luoghi di lavoro.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">gruppo sostanze radioattive</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/numeroMegabecquerel">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/SostanzaRadioattivaINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Numero di megabecquerel (o frazione) di cui si presume l'impiego nel primo trimestre di attività, se la sorgente è non sigillata, o Il numero di megabecquerel alla data di inizio dell'attività, se la sorgente è sigillata. Il becquerel è l'unità di misura del sistema internazionale dell'attività di un radionucleide (spesso chiamata radioattività).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero megabecquerel</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/sorgenteSostanzaRadioattiva">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/SostanzaRadioattivaINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Sorgente della sostana radioattiva. Può essere sorgente sigillata o sorgente non sigillata</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">sorgente sostanza radioattiva</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/tipoSostanzaRadioattiva">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/SostanzaRadioattivaINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">classificazione specifica di una sostanza radioattiva basata sulle sue caratteristiche chimiche e fisiche, utilizzata per identificare e gestire i rischi associati alla sua esposizione in ambito lavorativo.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">tipo sostanza radioattiva</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent">
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/DenunciaDiCessazioneINAIL">
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/DenunciaDiIscrizioneINAIL">
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/DenunciaDiVariazioneINAIL">
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/denunciaSostanzeRadioattiveRelativaA"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/SoggettoAssicuratoINAIL">
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuoloDiAssicurato"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/DenunciaAnnualeSostanzeRadioattiveINAIL">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/DenunciaDiVariazioneINAIL"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/annoCompetenzaSostanzeRadioattive"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:comment xml:lang="en">By 16 February of each year, the insurer shall report the characteristics of sealed sources and their quantity for each radiotoxicity group on 31 December of the preceding year, as well as the characteristics of unsealed sources and their average quarterly activity.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Entro il 16 febbraio di ogni anno il soggetto assicurante è tenuto a denunciare le caratteristiche delle sorgenti sigillate e la loro quantità per ogni gruppo di radiotossicità al 31 dicembre dell’anno precedente, nonché le caratteristiche delle sorgenti non sigillate e l’attività media trimestrale delle stesse.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Denuncia annuale sostanze radioattive INAIL</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Radioactive substances INAIL annual declaration</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/DenunciaDiCessazioneSostanzeRadioattiveINAIL">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/DenunciaDiCessazioneINAIL"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/denunciaSostanzeRadioattiveRelativaA"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Denuncia di cessazione della polizza assicurativa per soggetti esposti a sostanze radioattive.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Termination of insurance policy for persons exposed to radioactive substances.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Denuncia di cessazione sostanze radioattive INAIL</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Radioactive substances termination INAIL notification</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/DenunciaDiIscrizioneSostanzeRadioattiveINAIL">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/DenunciaDiIscrizioneINAIL"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/denunciaSostanzeRadioattiveRelativaA"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/annoCompetenzaSostanzeRadioattive"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Denuncia di iscrizione di una nuova ditta con contestuale apertura di una polizza assicurativa per soggetti esposti a sostanze radioattive.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Denuncia di iscrizione sostanze radioattive INAIL</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/DenunciaSostanzeRadioattivePerRegolazioneINAIL">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/DenunciaAnnualeSostanzeRadioattiveINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Denuncia che consente di effettuare la modifica/cessazione delle sostanze radioattive utilizzate oppure la denuncia delle nuove sostanze utilizzate.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Denuncia sostanze radioattive per regolazione INAIL</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/SostanzaRadioattivaINAIL">
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/SostanzaRadioattivaRelativaAPolizza"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/denunciaSostanzeRadioattiveRelativaA"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/soggettoEspostoASostanzaRadioattiva"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/variazioneRiferitaASostanzaRadioattiva"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/gruppoSostanzeRadioattive"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/numeroMegabecquerel"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/sorgenteSostanzaRadioattiva"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/tipoSostanzaRadioattiva"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Una sostanza radioattiva è una sostanza che presenti il fenomeno della radioattività cioè di disintegrazione spontanea di un nuclide, con emissione di una particella o di un fotone o di entrambi, che comporti la formazione di un nuovo nuclide.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Sostanza radioattiva INAIL</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/VariazioneSostanzaRadioattivaINAIL">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/variazioneRiferitaASostanzaRadioattiva"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_radioactive_substances/denunciaHaVariazioneSostanzaRadioattiva"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Cambiamento nei dati relativi alla gestione, esposizione o monitoraggio delle sostanze radioattive in ambito lavorativo</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Variazione sostanza radioattiva INAIL</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/organization/inail">
    <dc:identifier>inail</dc:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="en">National Institute for Insurance against Accidents at Work</foaf:name>
  </owl:NamedIndividual>

  <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/organization/td">
    <dc:identifier>TD</dc:identifier>
    <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
  </owl:NamedIndividual>

  <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/organization/ufficioV">
    <vcard:fn>INAIL Ufficio V - D.C.O.D</vcard:fn>
    <vcard:hasEmail>mailto:dcod@inail.it</vcard:hasEmail>
  </owl:NamedIndividual>

  <ns0:SemanticAssetDistribution rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/core/distribution/P17-RS-RDF-TURTLE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/proc17_radioactive_substances/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/proc17_radioactive_substances/latest/proc17_radioactive_substances.ttl"/>
    <dc:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia INPS relativa alle sostanze radioattive</dc:description>
    <dc:description xml:lang="en">This is the RDF/Turtle distribution of the INPS ontology related to radioactive substances</dc:description>
    <dc:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
    <dc:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
    <dc:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia INPS - Sostanze Radioattive</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of the INPS ontology - Radioactive Substances</dc:title>
  </ns0:SemanticAssetDistribution>

  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/inail">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <dc:identifier>inail</dc:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">Istituto Nazionale Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="en">National Institute for Insurance against Accidents at Work</foaf:name>
  </rdf:Description>

</rdf:RDF>