<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
         xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
         xmlns:ns0="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
         xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/terms/"
         xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
         xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#">

  <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/">
    <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/1"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Volunteers INAIL Ontology</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia INAIL sui volontari</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'ontologia INAIL sui volontari definisce e organizza i concetti, le relazioni e le proprietà relative alle denunce delle attività volontarie nell'ambito dell'assicurazione contro gli infortuni sul lavoro (INAIL).</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The INAIL ontology on rvolunteers defines and organizes concepts, relationships, and properties related to reports of voluntary work within the scope of the National Institute for Insurance against Accidents at Work (INAIL)</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.0 - ModifiedQ on 7 June 2024</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 1.0 - Modificata il 7 Giugno 2024</owl:versionInfo>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/"/>
    <ns0:acronym>inail</ns0:acronym>
    <ns0:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/td"/>
    <ns0:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
    <ns0:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/VolontarioINAIL"/>
    <ns0:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
    <ns0:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/adm_serv/distribution/P17-VOL-RDF-TURTLE"/>
    <ns0:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
    <ns0:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/</ns0:officialURI>
    <ns0:prefix>inail</ns0:prefix>
    <ns0:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/NDC"/>
    <ns0:status>catalogued</ns0:status>
    <ns0:target xml:lang="it">Cittadini</ns0:target>
    <ns0:target xml:lang="it">Imprese</ns0:target>
    <ns0:target xml:lang="it">Pubbliche Amministrazioni</ns0:target>
    <ns0:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOnytology"/>
    <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/ufficioV"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Volontari</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">Volunteers</dcat:keyword>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI"/>
    <dc:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <dc:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/inail"/>
    <dc:description xml:lang="it">L'ontologia INAIL sui volontari definisce e organizza i concetti, le relazioni e le proprietà relative alle denunce delle attività volontarie nell'ambito dell'assicurazione contro gli infortuni sul lavoro (INAIL).</dc:description>
    <dc:description xml:lang="en">The INAIL ontology on rvolunteers defines and organizes concepts, relationships, and properties related to reports of voluntary work within the scope of the National Institute for Insurance against Accidents at Work (INAIL)</dc:description>
    <dc:identifier>https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/</dc:identifier>
    <dc:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-06-16T00:00:00+00:00</dc:issued>
    <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <dc:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-01-17T00:00:00+00:00</dc:modified>
    <dc:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/inail"/>
    <dc:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/inail"/>
    <dc:title xml:lang="en">Volunteers INAIL Ontology</dc:title>
    <dc:title xml:lang="it">Ontologia sui volontari di INAIL </dc:title>
  </owl:Ontology>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/accessURL">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/downloadURL">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name">
  </owl:AnnotationProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuolo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuoloDiAssicurato">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#InverseFunctionalProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuolo"/>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/PersonaFisica">
        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Restriction>
            <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuoloDiAssicurato"/>
            <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
          </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>

      </owl:Class>
    </rdfs:domain>

    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/SoggettoAssicuratoINAIL"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/denunciaCessazioneVolontariRelativaAProgetto">
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/DenunciaCessazioneVolontariINAIL">
        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/DenunciaDiCessazioneINAIL">
          </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>

        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Restriction>
            <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/denunciaCessazioneVolontariRelativaAProgetto"/>
            <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
          </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>

        <rdfs:comment xml:lang="it">Denuncia di cessazione della polizza assicurazione volontari e soggetti impegnati in lavori di pubblica utilità.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Denuncia cessazione volontari INAIL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Termination complaint of volunteers policy</rdfs:label>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>

    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/ProgettoVolontariINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collega una &quot;DenunciaCessazioneVolontariINAIL&quot; a un &quot;ProgettoVolontariINAIL&quot;. Questa relazione indica che la denuncia riguarda la cessazione o la terminazione dei volontariati all'interno di un progetto</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">denuncia cessazione volontari relativa a progetto</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/denunciaHaVariazioneProgetto">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/DenunciaVariazioneVolontariINAIL"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/VariazioneProgettoVolontariINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collega una &quot;DenunciaVariazioneVolontariINAIL&quot; a una &quot;VariazioneProgettoVolontariINAIL&quot;. Questa relazione indica che la denuncia ha come oggetto una variazione o un cambiamento all'interno di un progetto volontario specifico </rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">denuncia ha variazione progetto</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/denunciaHaVariazioneVolontario">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/DenunciaVariazioneVolontariINAIL"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/VariazioneVolontarioINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collega una &quot;DenunciaVariazioneVolontariINAIL&quot; a una &quot;VariazioneVolontarioINAIL&quot;. Questa relazione indica che la denuncia riguarda una variazione o un cambiamento relativo a un volontario specifico presso l'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">denuncia ha variazione volontario</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/haOrdinanzaDiRiferimento">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/LavoratoriDiPubblicaUtilitaINAIL"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/OrdinanzaINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collega i &quot;LavoratoriDiPubblicaUtilitaINAIL&quot; a un' &quot;OrdinanzaINAIL&quot;, indicando che i lavoratori di pubblica utilità sono soggetti alle disposizioni o alle misure stabilite da una specifica ordinanza emessa dall'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha ordinanza di riferimento</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/haSentenzaDiRiferimento">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/LavoratoriDiPubblicaUtilitaINAIL"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/SentenzaINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collega i &quot;LavoratoriDiPubblicaUtilitaINAIL&quot; a un' &quot;SentenzaINAIL&quot;, indicando che i lavoratori di pubblica utilità sono soggetti alle disposizioni o alle misure stabilite da una specifica sentenza emessa dall'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha sentenza di riferimento</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/progettoHaBeneficiario">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/ProgettoVolontariINAIL"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/BeneficiarioProgettoINAIL">
        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization">
          </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>

        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Restriction>
            <owl:onProperty>
              <rdf:Description>
                <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/progettoHaBeneficiario"/>
              </rdf:Description>
            </owl:onProperty>

            <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
          </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>

        <rdfs:comment xml:lang="it">Comune o ente locale che trae beneficio dal lavoro di pubblica utilità o dal progetto di utilità sociale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Beneficiario Progetto INAIL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">INAIL project beneficiary</rdfs:label>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>

    <rdfs:comment xml:lang="it">collega un &quot;ProgettoVolontariINAIL&quot; a un &quot;BeneficiariProgettoINAIL&quot;, indicando che il progetto volontario ha un beneficiario o un destinatario specifico</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">progetto ha beneficiario</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/progettoRelativoAPolizza">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/ProgettoVolontariINAIL"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/PolizzaVolontari"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collega un &quot;ProgettoVolontariINAIL&quot; a una &quot;PolizzaVolontari&quot;, indicando che il progetto volontario è correlato o associato a una specifica polizza assicurativa presso l'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">progetto relativo a polizza</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/variazioneRiferitaAProgetto">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/VariazioneProgettoVolontariINAIL"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/ProgettoVolontariINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collega una &quot;VariazioneProgettoVolontariINAIL&quot; a un &quot;ProgettoVolontariINAIL&quot;, indicando che la variazione riguarda un particolare progetto volontario</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">variazione riferita a progetto</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/variazioneRiferitaAVolontario">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/VariazioneVolontarioINAIL"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/VolontarioINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collega una &quot;VariazioneVolontarioINAIL&quot; a un &quot;VolontariINAIL&quot;, indicando che la variazione riguarda un particolare volontario</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">variazione riferita a volontario</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/volontarioPartecipanteAProgetto">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/VolontarioINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collega un &quot;VolontarioINAIL&quot; a un &quot;ProgettoVolontariINAIL&quot;, indicando che il volontario è coinvolto o partecipa attivamente a un determinato progetto volontario</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">volontario partecipante a progetto</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/volontarioRelativoAPolizza">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/VolontarioINAIL"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/PolizzaVolontari"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collega un &quot;VolontarioINAIL&quot; a una &quot;PolizzaVolontariINAIL&quot;, indicando che il volontario è associato o correlato a una specifica polizza assicurativa presso l'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">volontario relativo a polizza</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/dataDeliberaProgetto">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/ProgettoVolontariINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collegata a &quot;ProgettoVolontariINAIL&quot;, indica la data in cui è stata deliberata l'approvazione o l'avvio di un determinato progetto volontario presso l'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data delibera progetto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/dataFineProgetto">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/ProgettoVolontariINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collegata a &quot;ProgettoVolontariINAIL&quot;, indica la data di conclusione o termine di un determinato progetto volontario</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data fine progetto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/dataInizioProgetto">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/ProgettoVolontariINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collegata a &quot;ProgettoVolontariINAIL&quot;, indica la data di inizio di un determinato progetto volontario</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data inizio progetto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/dataOrdinanza">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/OrdinanzaINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">la data in cui è stata emessa un'ordinanza specifica dall'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data ordinanza</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/dataSentenza">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/SentenzaINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collegata a &quot;SentenzaINAIL&quot;, indica la data in cui è stata emessa una sentenza giudiziaria da parte dell'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">data sentenza</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/nomeProgetto">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/ProgettoVolontariINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collegata a &quot;ProgettoVolontariINAIL&quot;, indica il nome o la denominazione assegnata a un determinato progetto volontario presso l'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">nome progetto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/numeroDeliberaProgetto">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/ProgettoVolontariINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">indica il numero di delibera o decisione amministrativa associata all'approvazione o all'avvio di un particolare progetto volontario presso l'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero delibera progetto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/numeroOrdinanza">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/OrdinanzaINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collegata a &quot;OrdinanzaINAIL&quot;, indica il numero identificativo associato a un'ordinanza specifica emessa dall'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero ordinanza</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/numeroSentenza">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/SentenzaINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collegata a &quot;SentenzaINAIL&quot;, indica il numero identificativo associato a una sentenza giudiziaria emessa dall'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL)</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero sentenza</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/progressivoProgetto">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/ProgettoVolontariINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collegata a &quot;ProgettoVolontariINAIL&quot;, indica il numero progressivo assegnato a un particolare progetto volontario presso l'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL), che serve a identificarlo in modo univoco all'interno del sistema di gestione dei progetti.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">progressivo progetto</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/tipoDenunciaVariazioneVolontari">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/DenunciaVariazioneVolontariINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Tipologia di denuncia di variazione:- Variazione Volontario;- Variazione Progetto Volontari.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">tipo denuncia variazione volontari</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/tipologiaAttivitaVolontariato">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/VolontarioINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">collegata a &quot;VolontarioINAIL&quot;, indica la tipologia o la categoria di volontariato svolta da un individuo</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">tipologia attivita volontariato</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/tribunale">
    <rdfs:comment xml:lang="it">collegata sia a &quot;OrdinanzaINAIL&quot; che a &quot;deliberaINAIL&quot; indica il tribunale o l'autorità giudiziaria competente che ha emesso un'ordinanza o deliberato su una questione specifica relativa all'Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">tribunale</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent">
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/DenunciaDiVariazioneINAIL">
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/PolizzaVolontari">
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/progettoRelativoAPolizza"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/volontarioRelativoAPolizza"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/SoggettoAssicuratoINAIL">
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/ricopreRuoloDiAssicurato"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/BeneficiarioDiAmmortizzatoriEFormeDiSostegnoARedditoINAIL">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/VolontarioINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Soggetti beneficiari di ammortizzatori e di altre forme di integrazione e sostegno del reddito: cassa integrazione guadagni ordinaria e straordinaria, anche in deroga alla vigente normativa; integrazione salariale e contributo di cui all'articolo 5, commi 5 e seguenti del decreto legge 20 maggio 1993, n.148, convertito con modificazioni dalla legge 19 luglio 1993 n.236, a seguito di stipula di contratti di solidarietà; indennità di mobilità, anche in deroga alla vigente normativa Aspi e mini-Aspi; prestazioni, legate alla cessazione del rapporto di lavoro o alla sospensione o riduzione dell'attività lavorativa, anche a carico dei Fondi di solidarietà di cui all'articolo 3 della legge 28 giugno 2012, n.92, e successive modificazioni; altre prestazioni di natura assistenziale finalizzate a rimuovere e superare condizioni di bisogno e di difficoltà della persona, erogate a livello nazionale e locale</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Beneficiario di ammortizzatori e forme di sostegno a reddito INAIL</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">INAIL beneficiaries of social safety nets and forms of income support</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/DenunciaVariazioneVolontariINAIL">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/DenunciaDiVariazioneINAIL"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/denunciaHaVariazioneProgetto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/denunciaHaVariazioneVolontario"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/tipoDenunciaVariazioneVolontari"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Denuncia relativa alla polizza volontari e soggetti impegnati in lavori di pubblica utilità che consente: la richiesta della copertura assicurativa per un nuovo soggetto; la variazione dei dati relativi a un soggetto assicurato; l'inserimento un nuovo progetto o lavoro di pubblica utilità con i relativi soggetti; la cessazione anticipata di un progetto e la modifica dei soggetti associati</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Denuncia variazione volontari INAIL</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">INAIL variation complaint of volunteers policy</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/DetenutiInternatiERichiedentiAsiloINAIL">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/VolontarioINAIL"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Detenuti e internati impegnati in attività volontarie gratuite ai sensi dell'articolo 21, comma 4-ter, della legge 26 luglio 1975, n. 354 e stranieri richiedenti asilo in possesso del relativo permesso di soggiorno, trascorso il termine cui all'articolo 22, comma 1, del decreto legislativo 18 agosto 2015, n.142.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Detenuti internati e richiedenti asilo INAIL</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">INAIL interned prisoners and asylum seekers</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/LavoratoriDiPubblicaUtilitaINAIL">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/VolontarioINAIL"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/haOrdinanzaDiRiferimento"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/haSentenzaDiRiferimento"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Soggetti impegnati in lavori di pubblica utilità in applicazione dei seguenti provvedimenti giudiziari: sentenza di condanna per reati in materia di violazione del Codice della strada previsti dall'art. 186, comma 9-bis (Guida sotto influenza dell'alcool) del d. lgs. 285 del 30 aprile 1992; sentenza di condanna per reati in materia di violazione del Codice della strada previsti dall'art. 187 comma 8-bis (Guida in stato di alterazione psicofisica per uso di sostanze stupefacenti) del d. lgs. 285 del 30 aprile 1992; sentenza di condanna per reati in materia di violazione della legge sugli stupefacenti, ai sensi dell'art.73, comma 5-bis (Produzione, traffico e detenzione illecita di sostanze stupefacenti o psicotrope) del d.P.R. 9 ottobre 1990 n. 309; ordinanza di sospensione del processo penale con messa alla prova dell'imputato, ai sensi dell'art. 168 -  bis del Codice penale, introdotto dalla legge 67 del 28 aprile 2014.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">INAIL public utility workers</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Lavoratori di pubblica utilità INAIL</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/OrdinanzaINAIL">
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/haOrdinanzaDiRiferimento"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/dataOrdinanza"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/numeroOrdinanza"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/tribunale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Nel processo civile, costituisce la forma che assumono i provvedimenti emanati dal giudice durante il processo allo scopo di regolarne lo svolgimento e per risolvere le questioni processuali insorte tra le parti (funzione ordinatoria). Di regola, l'ordinanza è modificabile e revocabile da parte del giudice che l'ha pronunciata, e l'art. 177 del c.p.c. individua le ipotesi in cui l'ordinanza è irrevocabile. Data la sua natura interlocutoria, essa non può pregiudicare la decisione della controversia. Nel processo penale, invece, l'ordinanza serve a risolvere questioni incidentali del procedimento e non contiene alcuna decisione nel merito. Le ordinanze, al pari delle sentenze, vanno sempre motivate a pena di nullità (125 c.p.p.) e il giudice può altresì optare per revocarle.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">INAIL ordinance</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ordinanza INAIL</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/ProgettoVolontariINAIL">
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/progettoHaBeneficiario"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/progettoRelativoAPolizza"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/denunciaCessazioneVolontariRelativaAProgetto"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/variazioneRiferitaAProgetto"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/volontarioPartecipanteAProgetto"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/dataDeliberaProgetto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/dataFineProgetto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/dataInizioProgetto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/nomeProgetto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/numeroDeliberaProgetto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/progressivoProgetto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Lavoro di pubblica utilità o progetti di utilità sociale.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">INAIL volunteers project</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Progetto volontari INAIL</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/SentenzaINAIL">
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/haSentenzaDiRiferimento"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/dataSentenza"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/numeroSentenza"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/tribunale"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:comment xml:lang="it">La sentenza è il provvedimento di natura decisoria con cui l'autorità giudiziaria si pronuncia, definendo o meno il giudizio, sulle domande ed eccezioni proposte dalle parti, o su qualsiasi altra questione, di rito o di merito, sorta nel corso del processo. E' possibile operare una serie di distinzioni tra i diversi tipi di sentenze, in base al loro contenuto ed effetti: Sentenza di merito e di rito: le prima accolgono o respingono, interamente o parzialmente, le domande proposte dalle parti; le seconde evidenziano la carenza di un presupposto processuale o di una condizione dell'azione, che impedisce al giudice di pronunciarsi sul merito della causa; Sentenza di accoglimento e di rigetto, a seconda che il giudice ritenga o meno fondata la domanda; Sentenza definitiva, che chiude il giudizio, in quanto con essa il giudice decide interamente nel merito (o rileva il difetto di presupposti processuali o di condizioni delle azioni), e non definitiva, che decide il merito solo parzialmente, o si limita a risolvere una questione pregiudiziale o preliminare consentendo la prosecuzione del processo. La sentenza deve contenerel'indicazione del giudice che l'ha pronunciata, l'indicazione delle parti e dei loro difensori, le conclusioni del pubblico ministero e quelle delle parti, la concisa esposizione delle ragioni di fatto e di diritto della decisione, il dispositivo, la data della deliberazione e la sottoscrizione del giudice.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">INAIL judgment</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Sentenza INAIL</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/VariazioneProgettoVolontariINAIL">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/variazioneRiferitaAProgetto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/denunciaHaVariazioneProgetto"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Variazione dei dati relativi al progetto di pubblica utilità o inserimento di un nuovo progetto con i relativi soggetti assicurati.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">INAIL volunteers project variation</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Variazione progetto volontari INAIL</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/VariazioneVolontarioINAIL">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/variazioneRiferitaAVolontario"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/denunciaHaVariazioneVolontario"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Variazione dei dati relativi ai volontari (soggetti assicurati) o richiesta dell'assicurazione per un nuovo soggetto.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">INAIL volunteers variation</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Variazione volontario INAIL</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/VolontarioINAIL">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/SoggettoAssicuratoINAIL"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/volontarioPartecipanteAProgetto"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/volontarioRelativoAPolizza"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty>
          <rdf:Description>
            <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/variazioneRiferitaAVolontario"/>
          </rdf:Description>
        </owl:onProperty>

        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/proc17_volunteers/tipologiaAttivitaVolontariato"/>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
      </owl:Restriction>
    </rdfs:subClassOf>

    <rdfs:comment xml:lang="it">Soggetti che svolgono, in modo spontaneo e gratuito, la loro attività a fini di utilità sociale nell’ambito di progetti promossi da organizzazioni appartenenti al cosiddetto “terzo settore”, in favore di Comuni o enti locali</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">INAIL volunteer</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Volontario INAIL</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <ns0:SemanticAssetDistribution rdf:about="https://w3id.org/italia/social-security/data/core/distribution/P17-VOL-RDF-TURTLE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/proc17_volunteers/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/INPS-it/NDC/tree/main/assets/ontologies/proc17_volunteers/latest/proc17_volunteers.ttl"/>
    <dc:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia INPS relativa ai volontari</dc:description>
    <dc:description xml:lang="en">This is the RDF/Turtle distribution of the INPS ontology related to volunteers</dc:description>
    <dc:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
    <dc:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
    <dc:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia INPS - Volontari</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of the INPS ontology - Volunteers</dc:title>
  </ns0:SemanticAssetDistribution>

  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/data/organization/inail">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <dc:identifier>inail</dc:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">Istituto Nazionale Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="en">National Institute for Insurance against Accidents at Work</foaf:name>
  </rdf:Description>

  <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/organization/td">
    <dc:identifier>TD</dc:identifier>
    <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
  </owl:NamedIndividual>

  <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/work-accident/onto/core/organization/ufficioV">
    <vcard:fn>INAIL Ufficio V - D.C.O.D</vcard:fn>
    <vcard:hasEmail>mailto:dcod@inail.it</vcard:hasEmail>
  </owl:NamedIndividual>

</rdf:RDF>
